葉劉淑儀: 行政長官應御駕親征，主動與各地產商討論，要求他們全面減租。

【瘟疫日紀事（十二）：為二百五十億防疫基金執漏】

昨日，行政長官林鄭月娥宣布成立「防疫抗疫基金」，涉及不少於二百五十億元撥款，並表示將於下周五提交到立法會財務委員會，呼籲議員支持。

我認為，經過過去七八個月的社會動盪，加上近月疫情的影響，政府宣布派錢，用意是良好的。不過，翻查基金涵蓋的範圍，卻不免頗有疏漏。

基金最受普羅市民批評的地方，相信是涉及派發現金津貼的部分。政府表示，將會向二十萬戶低收入家庭，每戶派發五千元。但眾所周知，政府派錢過程繁複、屢受批評。雖今日勞工及福利局長羅致光解釋，將首先向政府有資料的人士，如正接受在職家庭津貼或書簿津貼的家庭發放津貼。但到底如何落實、保障公平，依然頗成疑問。

而更重要的是，今次受疫情影響的市民，又豈只這廿萬戶？無論是其他三無人士、打工仔以至中產都大受影響。打工仔被逼放無薪假、減薪甚至裁員，已非新鮮新聞。故此，自消息一出，坊間不滿聲音不絕於耳。新民黨一直認為政府應該向全港巿民發放現金或消費券，只要是十八歲以上持有香港身份證並於香港居住的人士，就可獲得一萬元，讓全港市民一起受惠。

另外，向物業管理公司提供二萬六千元津貼，以及向火炭駿洋邨及粉嶺暉明邨公屋輪候家庭提供六千元津貼，亦與新民黨向政府建議的思路相同。

政府又建議向中小學、幼稚園及特殊學校的學生，額外提供一千元津貼，即由二千五百元加至三千五百元。並由教育局撥款，向自資或資助幼稚園和幼兒中心提供資助。但就如黨友容海恩所指，其實學前兒童，以至學童父母同樣應該獲得資助。例如因學校停課，令很多家長的工作都受影響。故此，容海恩建議財政司長陳茂波在即將發表的財政預算案內，加入惠及家長的措施，如為新生兒童發送二萬元的新生利是等。

在行業資助上，向旅行社、持牌小食店、零售店等發放一筆過八萬元現金津貼，持牌小販可獲五千，大型食肆則獲發二十萬元。雖然有大型旅行社如新華旅遊表示津貼太少，但事實上香港絕大部分旅行社均是中小企，這八萬元可說是一筆及時的救命錢。

新民黨一直建議政府需協助本地旅行社，如動用旅遊業賠償基金向旅行社發放十五萬現金津貼。雖然政府現在宣布資助八萬，較新民黨的建議為少，但若未來市況沒有改善，新民黨將繼續為業界爭取額外撥款。

另外，政府宣布向廿四萬地盤工人發放一筆過撥款，亦表示會協助會展、文化及創科業，行業涵蓋的範圍也頗多。但政府有一嚴重遺漏、需亟待協助的行業，正是運輸業。

現在，無論旅遊巴、跨境交通，均因旅遊業完全停頓而大受影響，甚至小巴、的士司機都因疫情而令收入減少，影響生計。故此，我認為政府應盡快研究落實如何協助佔全港十八萬勞動人口的本地運輸業，將影響減至最低。

同樣地，行政長官表示會協助文化及演藝界。但將如何落實，政府仍未有交待。

今次成立抗疫基金，我們可看見政府的思路是先著眼於自己的圈子內。例如協助創科，則先集中在科學園及數碼港的公司。僱員再培訓局因疫情而停課，合作機構受影響，又立即獲得資助。至於其他與政府關係較不密切的，則愛莫能助了。這是政府一貫的運作模式，但這是否能顧及所有市民的需要呢？

今次疫情，雖對本地市道帶來嚴重影響，但從另一方面看，其實可以紓緩香港的租金壓力。眾所周知，香港的物價比鄰近亞洲城市，以至歐美還要高。故此，要保持香港的競爭力，物價必須下跌，而租金一向是導致香港物價飛漲的主要成因之一。

事實上，自去年反送中運動開始，已有部分業主帶頭減租，減幅高達三成。然而，依然有部分大業主如領展等始終不肯減租。我認為在短期供應無法增加的情況下，行政長官應御駕親征，主動與各地產商討論，要求他們全面減租，為香港未來的復甦打下良好基礎。

source: 葉劉淑儀facebook

姐姐同妹妹講野

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

自推 1/10

特朗普：香港人你出豉油，我出雞，deal唔撚deal？

自推 2/10

自由經濟，口罩都唔減，減咩租

你自己減薪先啦，比你都唔制啦on9

自推 3/10

Good idea. 睇下佢點比人撚
除非佢帶班狗一齊開會

自推 4/10

御你老母
真係以為自己做皇帝呀

Cock sucker Regina go fuck yourself